学习环境

+ Eclipse
  + Eclipse Java EE IDE for Web Developers.
  + Version: 2018-09 (4.9.0)
  + Build id: 20180917-1800
+ JDK
  + java version "1.8.0_241"
  + Java(TM) SE Runtime Environment (build 1.8.0_241-b07)
  + Java HotSpot(TM) 64-Bit Server VM (build 25.241-b07, mixed mode)
  
学习资料

+ 大话设计模式(带目录完整版).pdf  作者：程杰
+ 下载地址：我自己的谷歌网盘共享 $1953005

作者的话

+ 我学了设计模式后时常会过度设计，如何办？
  + 作者建议，暂时现象，继续努力。设计模式有四境界
  + 1.没学之前一点不懂，根本想不到用设计模式，设计的代码很糟糕。
  + 2.学了几个模式后，很开心，于是到处想着要用自己学过的模式，于是时常造成误用模式而不自知。
  + 3.学完全部模式时，感觉诸多模式及其相似，无法分清模式之间的差异，有困惑，但深知误用之害，应用时有所犹豫。
  + 4.灵活应用模式，甚至不应用具体的某种模式也能设计出非常优秀的代码，达到无剑胜有剑的境界。
  + ==
  + 不能因为怕过度设计而不用设计模式显然是因噎废食，要不断钻研和努力
  + 突破 不识庐山真面目，只缘身在此山中 的瓶颈
  + 达到 会当凌绝顶，一览众山小的境界